\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Métodos Numéricos Para Engenharia}$\quad$(195413)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Elementos de Análise Numérica (Equações algébricas, Sistemas de equações lineares e não-lineares, Aproximação polinominal e interpolação, Diferenciação e Integração Numérica).
\\
Solução Numérica de Equações Diferenciais.
\\
Problemas de Valor Inicial e de Contorno.
\\
Tópicos Especiais: 
\\
MÉTODOS DE MONTECARLO E RESÍDUOS PONDERADOS.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1 - Introdução: 
\\
Unidades e conversão de unidades;
\\
A necessidade de compreensão dos princípios eletromagnéticos;
\\
Uma breve história do eletromagnetismo;
\\
Visão geral de campos eletromagnéticos;
\\
Aplicações em Engenharia;
\\
2 - Cálculo com Vetores: 
\\
Vetores;
\\
Adição e subtração de vetores;
\\
Produto escalar de vetores;
\\
Produto vetorial de vetores;
\\
Sistema de coordenadas cartesianas retangulares;
\\
Sistema de coordenadas cilíndricas;
\\
Integral de linha;
\\
Integral de superfície;
\\
Campos eletromagnéticos.
\\
3 - Campos Eletromagnéticos Estáticos (cc): 
\\
Carga e Lei de Coulomb;
\\
Vetor intensidade de campo elétrico;
\\
Vetor densidade de fluxo elétrico e materiais dielétricos;
\\
Lei de Gauss para o campo elétrico;
\\
Tensão;
\\
Capacitância;
\\
Corrente e vetor densidade de fluxo magnético;
\\
Vetor intensidade de campo magnético e materiais magnéticos;
\\
Lei de Ampère;
\\
Lei de Gauss para o campo magnético
\\
Indutância;
\\
Forças produzidas por cargas e correntes
\\
Aplicações em Engenharia.
\\
4 - Campos Eletromagnéticos Variantes no tempo: 
\\
Lei de Faraday;
\\
Lei de Ampère;
\\
Lei de Gauss;
\\
Conservação de carga;
\\
Equação da carga;
\\
Equações de Maxwell;
\\
Densidade de potência no campo eletromagnético;
\\
Condições de fronteira;
\\
Método das imagens;
\\
Variação senoidal dos campos;
\\
Ponta de prova de corrente: combinando as Leis de Faraday e Ampère para medir 
\\
corrente.
\\
 
\\
5 - Propagação de Ondas: 
\\
Onda plana uniforme em meio sem perdas;
\\
Onda plana uniforme em meio com perdas;
\\
Fluxo de potência em ondas planas uniformes;
\\
Profundidade pelicular;
\\
Incidência normal de ondas planas uniformes em materiais de fronteiras planas;
\\
Leis de Snell;
\\
Aplicações em Engenharia;
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
SPERANDIO, DÉCIO; MENDES, JOÃO TEIXEIRA  E SILVA, LUIZ HENRY MONKEN. CALCULO NUMERICO: CARACTERISTICAS MATEMÁTICAS E COMPUTACIONAIS DOS MÉTODOS NUMÉRICOS. PRENTICE-HALL ISBN 8587918745 
\\
PRESS, WILLIAM H; BRIAN P.; TEUKOLSKY, SOUL A.  e  VETTERLING, WILLIAM T. NUMERICAL RECIPES: THE ART OF SCIENTIFIC COMPUTING. CAMBRIDGE UNIVERSITY PRESS ISBN 9780521880688 
\\
(eBrary) Jain, M.K. Iyengar, S.R.K. Jain, R.K. Numerical Methods : Problems and Solutions, New Age International, 2004 http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10318654
\\

\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
(eBrary) Quarteroni, Alfio ; Sacco, Riccardo; Saleri, Fausto; Numerical Mathematics, Springer 2000, págs 675, LC Call No.: QA297 -- .Q83 2000eb, ISBN: 9780387227504 
\\
(eBrary) Iyengar, S.R.K; Jain, R.K., Numerical Methods, New Age International 2009, 326 pág, LC Call No.: QA297 -- .I94 2009eb ISBN: 9788122427073 
\\
(eBrary) Rao, G Shanke, Numerical Analysis; New Age International 2006, págs 337, LC Call No.: QA297 -- .R36 2006eb; ISBN: 9788122422955
\\
(open access)  Press, W.; Teukolsky, S.; Vetterling, W. e Flannery, B; Numerical Recipes in C: The Art of Scientific Computing, Cambridge University Press 1992, ISBN 0521431085 (http://apps.nrbook.com/c/index.html)
\\
(eBrary) Aberth, Oliver , Introduction to Precise Numerical Methods, Academic Press 2007, págs 267, LC Call No.: QA76.9.M35 -- A24 2007eb, ISBN: 9780080471204 
\\
(eBrary) Constantinides, Alkis ; Moghe, Prabhas V.; Dunn, Stanley M., Numerical Methods in Biomedical Engineering, Academic Press 2005, pág 628, LC Call No.: R857.M34 -- N86 2006eb  ISBN: 9780080470801 
\\
Spiegel, Murray R., Laplace Transforms-Schaum's Outline Series, 1st edition, Mc Graw-Hill, 1965.
\\
RUGGIERO, Márcia A. Gomes; LOPES, Vera Lúcia da Rocha. Cálculo numérico: aspectos teóricos e computacionais. 2. ed. São Paulo: Pearson Education, 2005. 406 p. ISBN 8534602042.
\\
FRANCO, NEIDE MARIA BERTOLDI. CÁLCULO NUMÉRICO. PRENTICE-HALL ISBN 9788576050872 
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
MAT-113042 Cálculo 2 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}